[
  {
    "question": "Hvornår er den første grundlov fra?",
    "options": [
      "1600-tallet",
      "1700-tallet",
      "1800-tallet"
    ],
    "answer": "1800-tallet"
  },
  {
    "question": "Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?",
    "options": [
      "Forenede Nationer (FN)",
      "Det Europæiske Fællesskab (EF)",
      "Nordisk Ministerråd"
    ],
    "answer": "Forenede Nationer (FN)"
  },
  {
    "question": "Af hvem bliver tillidsrepræsentanten på en arbejdsplads valgt?",
    "options": [
      "Medarbejderne og arbejdsgiveren i fællesskab",
      "Medarbejderne",
      "Arbejdsgiveren"
    ],
    "answer": "Medarbejderne"
  },
  {
    "question": "Hvornår bliver man ifølge loven myndig?",
    "options": [
      "Når man fylder 15 år",
      "Når man fylder 18 år",
      "Når man fylder 21 år"
    ],
    "answer": "Når man fylder 18 år"
  },
  {
    "question": "Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?",
    "options": [
      "Storebælt",
      "Øresund",
      "Lillebælt"
    ],
    "answer": "Lillebælt"
  },
  {
    "question": "Er det normalt gratis at være medlem af en fagforening?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat på fuldtid?",
    "options": [
      "37 timer om ugen",
      "40 timer om ugen",
      "43 timer om ugen"
    ],
    "answer": "37 timer om ugen"
  },
  {
    "question": "Er det normalt gratis for voksne borgere at gå til læge?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Må man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvem har den dømmende magt?",
    "options": [
      "Regeringen",
      "Folketinget",
      "Domstolene"
    ],
    "answer": "Domstolene"
  },
  {
    "question": "Hvem står for driften af de offentlige vuggestuer?",
    "options": [
      "Staten",
      "Regionerne",
      "Kommunerne"
    ],
    "answer": "Kommunerne"
  },
  {
    "question": "Hvilken virksomhed producerer vindmøller?",
    "options": [
      "Novo Nordisk",
      "Vestas",
      "Velux"
    ],
    "answer": "Vestas"
  },
  {
    "question": "Hvor mange børn mellem tre og fem år passes uden for hjemmet?",
    "options": [
      "Næsten alle",
      "Ca. tre fjerdedele",
      "Ca. halvdelen"
    ],
    "answer": "Næsten alle"
  },
  {
    "question": "Hvordan er stemmeprocenten normalt ved valg til Europa-Parlamentet?",
    "options": [
      "På samme niveau som ved folketingsvalg",
      "Højere end ved folketingsvalg",
      "Lavere end ved folketingsvalg"
    ],
    "answer": "Lavere end ved folketingsvalg"
  },
  {
    "question": "Skal Folketingets medlemmer være medlem af et politisk parti?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Nej"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev Reformationen gennemført i Danmark?",
    "options": [
      "I 1100-tallet",
      "I 1300-tallet",
      "I 1500-tallet"
    ],
    "answer": "I 1500-tallet"
  },
  {
    "question": "Hvad er en straffeattest?",
    "options": [
      "Et dokument, man skal vise til politiet, hvis man bliver anholdt",
      "Et dokument, der viser, om man har været straffet"
    ],
    "answer": "Et dokument, der viser, om man har været straffet"
  },
  {
    "question": "Hvor mange års undervisningspligt har danske børn?",
    "options": [
      "7 år",
      "10 år",
      "13 år"
    ],
    "answer": "10 år"
  },
  {
    "question": "Hvad er den højeste karakter på 7-trins-skalaen?",
    "options": [
      "7",
      "10",
      "12"
    ],
    "answer": "12"
  },
  {
    "question": "Hvornår levede forfatteren H.C. Andersen?",
    "options": [
      "1805-1875",
      "1855-1925",
      "1905-1975"
    ],
    "answer": "1805-1875"
  },
  {
    "question": "Hvortil kan man anke en afgørelse fra Byretten?",
    "options": [
      "Til Landsretten",
      "Til Højesteret"
    ],
    "answer": "Til Landsretten"
  },
  {
    "question": "Er undervisningen gratis på de offentlige gymnasier?",
    "options": [
      "Ja",
      "Nej"
    ],
    "answer": "Ja"
  },
  {
    "question": "Hvornår blev Danmark under 2. Verdenskrig besat af tyske tropper?",
    "options": [
      "I 1937",
      "I 1940",
      "I 1945"
    ],
    "answer": "I 1940"
  },
  {
    "question": "Hvornår fik Danmark for første gang en kvindelig statsminister?",
    "options": [
      "1991",
      "2001",
      "2011"
    ],
    "answer": "2011"
  },
  {
    "question": "Hvilken kristen højtid fejres syv uger efter påsken?",
    "options": [
      "St. Bededag",
      "Pinse",
      "Sankt Hans"
    ],
    "answer": "Pinse"
  }
]